---
title: Walnutblasting
page_content:
  -
    type: white_background
    rich_content:
      -
        type: text
        text: |
          <h2>Wat is walnut blasting?</h2><p>Walnut blasting is een effectieve methode om
          koolstofafzetting op de kleppen en de inlaat van een automotor te verwijderen.
          Het is een probleem dat zich vooral voordoet bij direct ingespoten diesel- en
          benzinemotoren. Bekende voorbeelden van deze motoren zijn de TFSI motoren van
          Audi en de TSI motoren van VW, maar ook andere autofabrikanten zoals BMW en
          Mini Cooper maken gebruik van dezelfde techniek. Directe inspuiting wordt
          namelijk steeds vaker toegepast omdat het helpt motoren zuiniger en krachtiger
          te maken.<br><br></p><h2>Waarom walnut blasting?</h2><p>Directe inspuiting is dus zeker een stap voorwaarts, maar in
          combinatie met de EGR (uitlaatgas recirculatie) en carterventilatie zorgt het
          ook voor koolstofafzetting in de motorinlaat. Walnut blasting kan deze
          afzetting verwijderen. Maar hoe zit dat eigenlijk met die koolstof? Net zoals
          wij mensen hebben ook automotoren lucht nodig. Veel lucht zelfs. De aangezogen
          lucht zorgt er samen met de bougies voor dat de ingespoten brandstof ontbrandt
          in de cilinder. Alleen: bij de verbranding van benzine (of diesel) komt er ook
          koolstofdioxide vrij die zich kan afzetten op en rondom de kleppen. In oude
          motoren was dit nooit een probleem omdat de kleppen als het ware werden
          gespoeld door de brandstof toen er nog carburateurs en later indirecte injectie
          werden toegepast.<br></p><p><br></p><blockquote><p><strong><em>“Ik ben bij de dealer geweest omdat mijn auto
          langzamer ging rijden. Hij had minder vermogen, en dat al na 50.000 kilometer.
          Volgens de dealer kwam het door koolstofafzetting op de inlaat, een bekend
          probleem bij motoren met directe injectie. Hij raadde mij walnut blasting aan
          en zo kwam ik terecht bij Transtune.”<br></em></strong></p></blockquote>
      -
        type: simple_image
        simple_image: /assets/img/transtune-walnut-blasting-2.jpeg
      -
        type: text
        text: |
          <p><strong>Help mijn auto stikt</strong></p><p>Tegenwoordig vindt brandstofinjectie plaats direct in de
          cilinder, en krijgen de kleppen geen spoeling meer. Wanneer de
          koolstofafzetting extreme vormen aanneemt wordt de motor gesmoord. In feite
          ademt je auto nu door een rietje! Minder lucht betekent ook minder motorvermogen.
          En doordat er geen optimale verbranding meer plaatsvindt leidt dat tot allerlei
          storingen. De compressieverhouding verandert, evenals de werktemperatuur en
          sensorwaarnemingen van de auto waardoor het 'check engine' waarschuwingslampje
          gaat branden. Ook een geleidelijk verlies van motorvermogen, het overslaan van
          de motor, onregelmatig lopen en slecht starten bij koud weer zijn symptomen dat
          het tijd is voor een inlaatreiniging.</p><h1>Is walnut blasting veilig?</h1><p>Gelukkig is er een manier om koolstofafzetting te verwijderen:
          met walnut blasting. Het is precies wat je denkt, fijngemalen walnootdoppen
          (walnoot granulaat) worden onder hoge druk op de kleppen en de inlaat gespoten,
          net zoals bij zandstralen, waardoor het koolstofresidu wordt verwijderd. En in
          tegenstelling tot zandstralen is walnut blasting volkomen veilig. Zorg voor het
          optimale vermogen van uw auto met Transtune walnut blasting!</p>
      -
        type: simple_image
  -
    type: blue_background
    rich_content:
      -
        type: text
        text: |
          <h2>Walnut blasting met Transtune!</h2><p>
          Bij Transtune gebruiken we de beste apparatuur en de meest effectieve methode
          voor een sprankelend schone motorinlaat en optimale prestaties.&nbsp;</p><ul><li><strong>Stap 1: Diagnose</strong></li></ul><p>De juiste diagnose. Met onze geavanceerde diagnoseapparatuur lezen we eerst alle foutcodes uit die&nbsp; de auto genereert. Onze diagnosespecialisten analyseren op basis van deze informatie de mate van vervulling, maken en een plan van aanpak om uw motor weer honderd procent fit te krijgen.&nbsp;&nbsp;<br><br></p><ul><li><strong>Stap 2: Stralen</strong></li></ul><p>Stralen met walnootgranulaat. Met behulp van speciale apparatuur word elk inlaatkanaal ´gestraald´ met walnootgranulaat. Zo verwijderen we alle koolaanslag zonder de inlaatkanalen en kleppen aan te tasten. Het reinigingsproces kan, in tegenstelling to veel andere aanbieders, uitgevoerd worden zónder de cilinderkop te demonteren.&nbsp;&nbsp;<br><br></p><ul><li><strong>Stap 3: Testen</strong></li></ul><p>100% zekerheid door te testen. Na het walnut blasten sluiten we de motor aan op een een speciale rookmachine: de Powersmoke Pro van Redline Detection. Met deze rookmachine testen we of de motor absoluut lekvrij is.&nbsp;&nbsp;<br><br></p><ul><li><strong>Stap 4: Vermogensmeting</strong></li></ul><p><strong>
          </strong>Hoe presteert mijn
          auto? Wij kunnen voor en na het walnut blasten het motorvermogen testen op onze
          4wd vermogenstestbank. Bij auto’s van ongeveer 10 jaar oud en een
          kilometerstand rond de 150.000 km is een vermogenswinst van 20% haalbaar is.
          Het is daarnaast ook mogelijk om na deze behandeling de auto direct te laten
          tunen.</p>
      -
        type: simple_image
        simple_image: /assets/img/transtune-walnut-blasting-3.jpeg
      -
        type: simple_image
        simple_image: /assets/img/transtune-walnut-blasting-4-1554112491.jpeg
  -
    type: white_background
    rich_content:
      -
        type: text
        text: '<p><strong>Wij doen walnut blasting bij de volgende merken</strong></p><p><a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/abarth">Abarth</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/alfa-romeo">Alfa-Romeo</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/alpina">Alpina</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/aston-martin">Aston Martin</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/audi">Audi</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/bmw">BMW</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/bentley">Bentley</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/buick">Buick</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/cadillac">Cadillac</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/chevrolet">Chevrolet</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/chrysler">Chrysler</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/citroen">Citroën</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/ds">DS</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/dodge">Dodge</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/ferrari">Ferrari</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/fiat">Fiat</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/ford">Ford</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/gmc">GMC</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/honda">Honda</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/hummer">Hummer</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/infiniti">Infiniti</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/jaguar">Jaguar</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/jeep">Jeep</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/kia">Kia</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/lamborghini">Lamborghini</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/land-rover">Land Rover</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/lexus">Lexus</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/lincoln">Lincoln</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/lotus">Lotus</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mg">MG</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/maserati">Maserati</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mazda">Mazda</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/mclaren">MCLaren</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mercedes-benz">Mercedes-Benz</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mercury">Mercury</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mini">Mini</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/mitsubishi">Mitsubishi</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/nissan">Nissan</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/opel">Opel</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/peugeot">Peugeot</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/pontiac">Pontiac</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/porsche">Porsche</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/renault">Renault</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/rover">Rover</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/saab">Saab</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/seat">Seat</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/skoda">Skoda</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/smart">Smart</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/ssangyong">SsangYong</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/subaru">Subaru</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/suzuki">Suzuki</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/toyota">Toyota</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/vauxhall">Vauxhall</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/volkswagen">Volkswagen</a>,&nbsp;<a href="https://transtune.nl/walnutblasting/cars/volvo">Volvo</a><br></p>'
hero-img: /assets/img/transtune-walnut-blasting-1554110219.jpeg
banner_size: is-large
subtitle: 'Transtune is uw specialist in Walnut Blasting'
read_more: de627bca-7595-429e-9b41-ad58703916d7
button_text: 'Maak een afspraak!'
has_cta: true
cta_title: 'Haal meer uit uw auto met Walnut Blasting'
cta_subtitle: 'Neem contact met ons op en geef uw auto weer het volle vermogen!'
cta_link: de627bca-7595-429e-9b41-ad58703916d7
cta_text: Contact
is_hidden: false
selector: walnutblasting
seo:
  title: 'Walnut Blasting - Schone Motorinlaat voor Optimale Prestaties | Transtune.nl'
  description: 'Transtune is de specialist in Walnut Blasting. Krijg nu het volle vermogen van uw benzine- of dieselmotor weer terug! Beste apparatuur, servicegericht en optimale prestaties!'
  priority: '1.0'
fieldset: default
id: c4af29ac-e0bc-4bff-af66-b741bdaea7ae
---
<p>Bij Transtune zijn we gespecialiseerd in walnut blasting. We
helpen klanten vanuit heel Nederland en België om het volle vermogen van hun
benzine- of dieselmotor weer terug te krijgen. Na een behandeling rijdt uw auto
soepeler en krachtiger dan ooit! U vindt ons in Deurne, vlakbij Eindhoven in
Brabant. In onze moderne werkplaats beschikken we over het beste equipment en
de juiste voertuigkennis om vrijwel elk probleem op te lossen. 
Wilt u ook weer het volle vermogen van uw auto terugkrijgen? Neem dan direct contact met ons op!
</p>